\documentclass[border={0pt 0pt 40pt 10pt}]{standalone}
\usepackage[cmyk]{xcolor} % Alle Farben in CMYK konvertieren. Alternative Optionen: rgb oder gray

% --- KIT Farbpalette ---

%%Einbinden von TikZ Grafiken
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable} %%allowing datamanipulation in place
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
%%Tikzset festlegen für Kreuzchen in der Beschriftung
\usetikzlibrary{shapes.misc}
\tikzset{cross/.style={cross out, draw=black, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
	%default radius will be 1pt. 
	cross/.default={1pt}}

\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = DE
}
\tikzset{
	schraffiert_hor/.style={pattern=horizontal lines,pattern color=#1},
	schraffiert_hor/.default=black
}
\tikzset{
	schraffiert_ver/.style={pattern=vertical lines,pattern color=#1},
	schraffiert_ver/.default=black
}
\tikzset{
	schraffiert_horb/.style={pattern= horizontal lines,pattern color=#1},
	schraffiert_horb/.default=blue
}
\tikzset{
	schraffiert_schr/.style={pattern= north west lines,pattern color=#1},
	schraffiert_schr/.default=black
}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{textcomp}
\makeatother
%%Einbinden für Abbildungsverzeichnis
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tocloft} %%um Verzeichnisse zu fomatieren, was sonst ohne weiteres nicht machbar ist
%%Einbinden von PDF Seiten wie Aufgabenstellung
\usepackage{pdfpages}

%%Einbinden Symbolverzeichnis
\usepackage{listofsymbols}
%%Zitationsstil
\bibliographystyle{unsrt}



\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{float}
\linespread{1.3}				%%für \begin{figure}[H] positioning
\usepackage[
% Seitenlayout anzeigen
left=3cm,
right=3cm,
top=2.5cm,
bottom=2cm,
%includeheadfoot
]{geometry}
%%für die Kopf -und Fußzeile
%%Packages für Formeln
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{physics}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
%\usepackage[squaren]{SIunits}
\numberwithin{equation}{section}

%\ifoot{Fußzeile innen}
%\cfoot{Fußzeile Mitte}
%\ofoot{Fußzeile außen}
%\usepackage[headsepline]{scrpage2}
%\pagestyle{scrheadings}
%\clearscrheadfoot
%\ihead{\headmark}
%\ohead{\pagemark}
%\automark{section}







\usepackage{forloop}

%%für gestreckte diagramme
\pgfplotsset{width=7cm,compat=newest} 
\pgfplotsset{ normalsize/.style={ /pgfplots/width=240pt, /pgfplots/height=480pt, /pgfplots/max space between ticks=35 } }
\pgfplotsset{ smallsize/.style={ /pgfplots/width=240pt, /pgfplots/height=280pt, /pgfplots/max space between ticks=35 } }
\pgfplotsset{ grenz_size/.style={ /pgfplots/width=320pt, /pgfplots/height=220pt, /pgfplots/max space between ticks=35 } }
\pgfplotsset{ normalsizeplus/.style={ /pgfplots/width=260pt, /pgfplots/height=480pt, /pgfplots/max space between ticks=35 } }
\pgfplotsset{ smallsizeplus/.style={ /pgfplots/width=260pt, /pgfplots/height=280pt, /pgfplots/max space between ticks=35 } }
%Flächen im Diagramm
\pgfplotsset{compat=newest}
\usetikzlibrary{patterns}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}

%Chemie
\usepackage[version=4]{mhchem}



%Flächen im Diagramm
\pgfplotsset{compat=newest}
\usetikzlibrary{patterns}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}

%Zahlen umkreisen
\newcommand\circlearound[1]{\tikz[baseline=(A.base)]\node[draw,shape=circle] (A) {#1} ;}
\usepackage{pifont}

\pgfplotsset{/pgf/number format/use comma}

% Alle aufgeführten Farben können mit den Sättigungen 100, 70, 50, 30 und 15 verwendet werden: zum Beispiel \color{kit-green!70}
\definecolor{kit-green}{cmyk}{1, 0, 0.6, 0}
\definecolor{kit-blue}{cmyk}{0.8, 0.5, 0, 0}
\definecolor{kit-maygreen}{cmyk}{0.6, 0, 1, 0}
\definecolor{kit-yellow}{cmyk}{0, 0.05, 1, 0}
\definecolor{kit-orange}{cmyk}{0, 0.45, 1, 0}
\definecolor{kit-brown}{cmyk}{0.35, 0.5, 1, 0}
\definecolor{kit-red}{cmyk}{0.25, 1, 1, 0}
\definecolor{kit-purple}{cmyk}{0.25, 1, 0, 0}
\definecolor{kit-cyan}{cmyk}{0.9, 0.05, 0, 0}
\definecolor{kit-black}{cmyk}{0, 0, 0, 1}
\definecolor{orange}{HTML}{FF8000}
\definecolor{simusdark}{HTML}{F7893F}
\definecolor{blue}{HTML}{3B4FD1}
\definecolor{grasGreen}{RGB}{204, 255, 153}
\definecolor{lBlue}{RGB}{153,204,255}
\definecolor{lightPurple}{RGB}{153, 153, 255}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{darkgreen}{HTML}{0EA458}
\definecolor{javaPurple}{RGB}{127,0,58}
\colorlet{darkblue}{blue!50!black}
\colorlet{lightblue}{lBlue!65!black}

\begin{document}
	\begin{tikzpicture} [scale = 1]
		%%----------------------------------------
		\begin{axis}[
			%plot kann benannt werden
			name = plot, 
			scale = 1.8,
			%Gitternetzlinien 
			grid=both,
			grid style={line width=.1pt, draw=gray!10},
			major grid style={line width=.2pt,draw=gray!50},
			minor tick num=4,
			every minor tick/.style={minor tick length=0pt},
			axis line style = ultra thick,
			%Damit keine Zehnerpotenzen oben an der Achse angezeigt werden
			tick label style={/pgf/number format/fixed},
			%wenn beides aktiviert, dann klassische Achsenpfeile ohne Rahmen
			%	axis x line=center,
			%	axis y line=center,
			%damit werden Labels an die Pfeile platzier, wenn oben aktiviert
			%	xlabel style={below right}, 
			%	ylabel style={above left},
			%xticks kannst du manuell festlegen, welche ticks an den achsen angezeigt
			xtick={7,...,18},
			%	ytick={0.96,0.98,1,1.02,1.04,1.06,1.08,1.1,1.12,1.14},
			%hier kannst du alle ticks manuell labeln
			%   xticklabels ={$0{,}96$,,$1$,,$1{,}04$,,$1{,}08$,,$1{,}12$,},
			%	yticklabels ={$0{,}96$,,$1$,,$1{,}04$,,$1{,}08$,,$1{,}12$,},
			%Achsenbeschriftung
			%	xlabel={X/$\SI{}{\text{Birnen}}$},
			%	ylabel={Y/$\SI{}{\text{Äpfel}}$},
			xlabel={Anzahl Übergänge},
			ylabel={Anteil der Aufwandsklasse in \%},
			%Textgröße der Achsenbeschriftung
			label style={font = \large},
			%	lege Minimum und Maximum auf den Achsen fest
			xmin=7,
			xmax=18,
			ymin=0,
			ymax=100
			]
			\filldraw [kit-red, opacity = 0.07,
			](axis cs:7,10)--(axis cs:18,10)--(axis cs:18,0)--(axis cs:7,0)--(axis cs:7,10);
%			\draw [kit-red, opacity = 0.3,thick](axis cs:5,10)--(axis cs:16,10);
			\pgfplotstableread{7trans_gen_wNEA_effort_gesamt.dat}\tableB
			
			%Kurve einfügen
			\addplot [
			only marks,
			mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-black!60,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{A}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};\label{TransGenWithNEAEffortGesamtA}
			
			\addplot [
			only marks,
			mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-blue,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{B}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};\label{TransGenWithNEAEffortGesamtB}
			
			\addplot [
			only marks,
			mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-green,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{C}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};\label{TransGenWithNEAEffortGesamtC}
			
			\addplot [
			only marks,
			mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-orange,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{D}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};\label{TransGenWithNEAEffortGesamtD}	
			
			\addplot [
			only marks,
			mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-red!60,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{E}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};\label{TransGenWithNEAEffortGesamtE}
			
			%		lines
			\addplot [
			%					only marks,
			%		mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-black!15,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{A}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};
			
			\addplot [
			%					only marks,
			%		mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-blue!25,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{B}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};
			
			\addplot [
			%					only marks,
			%		mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-green!25,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{C}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};
			
			\addplot [
			%					only marks,
			%		mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-orange!25,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{D}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};	
			
			\addplot [
			%					only marks,
			%		mark=triangle, %*,square,triangle,|
			%		dashed,
			color=kit-red!15,
			ultra thick]
			table[y expr=(\thisrow{E}*100),x expr=\thisrow{X}]
			{\tableB};				
		\end{axis}	
		%%----------------------------------------
		
		%Legende
		%%----------------------------------------
		
		\node[anchor = north east, fill = white, draw = black, scale=1] (legend) at ($(plot.north east)+(-2mm, -2mm)$) {
			\begin{tabular} {l l}
				
				Aufwandsklasse A&\ref{TransGenWithNEAEffortGesamtA}\\
				Aufwandsklasse B&\ref{TransGenWithNEAEffortGesamtB}\\
				Aufwandsklasse C&\ref{TransGenWithNEAEffortGesamtC}\\
				Aufwandsklasse D&\ref{TransGenWithNEAEffortGesamtD}\\
				Aufwandsklasse E&\ref{TransGenWithNEAEffortGesamtE}\\
				
				
			\end{tabular}
		};
		%%----------------------------------------
		
		
		
	\end{tikzpicture}
\end{document}